.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Mariners-Curse:

Проклятие моряка (`Mariner's Curse <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=184>`_) / Закл. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- проклятие

**Обычай**: арканный, оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

----------

Вы поражаете цель проклятием бурлящего, неумолимого моря.
Цель должна пройти спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель получает состояние "тошнота 1". Снижение состояния до 0 заканчивает проклятие.
| **Провал**: Цель получает состояние "тошнота 1" и не может снизить его ниже 1 пока длится проклятие. Проклятие может быть снято с помощью :ref:`spell--r--Remove-Curse` или подобной магии. Всякий раз, когда цель тошнит и она на воде, хотя бы в миле от берега, она так же получает состояние "замедлен 1".
| **Критический провал**: Как провал, но цель получает состояние "тошнота 2".

.. versionchanged:: /errata-r1
	Убран признак "атака".





.. include:: /helpers/actions.rst